【瘋狂封殺】謝偉俊：禁多次被逐議員出席整年度會議 立會將研究

立法會繼續審議☭高鐵☭一地兩檢條例草案，立法會主席梁君彥下令禁止昨日被逐的五位民主派議員參與今日的全體委員會審議。立法會議事規則委員會主席謝偉俊接受電台訪問時表示，按照上次修訂《議事規則》時的邏輯，全體委員會和立法會大會本質上不同，梁君彥或需要重新審視決定。不過謝偉俊提到，目前不少議員被逐離場後沒有後果，議事規則委員會正在研究對多次驅逐離場的議員設罰則，包括應否禁止他們參與餘下立法年度的會議。

人民力量陳志全昨日向梁君彥提出質疑，5名民主派議員在立法會大會被趕，當進入全體委員會程序時，應否可重新進場，原因是立法會早前修改議事規則，降低全體委員會法定人數，因此全體委員會與大會法定人數不同，應視為不同會議。

謝偉俊今早接受港台訪問時承認，建制派早前推動修改議事規則時，的確曾指出立法會大會及全體委員會本質上不同，因此按照同樣邏輯，梁君彥可能需要重新檢視，應否分開處理大會及全體委員會的情況，考慮讓昨日被驅逐議員回到會議廳。但謝偉俊強調，這只是他的個人分析，梁君彥對此可能有不同意見。

廣告

謝偉俊：球員被逐離場起碼罰停賽一場

但謝偉俊又指，不少議員和公眾人士都覺得議員被逐離場後「似乎無咩後果」，「世界盃嚟緊開鑼，趕出場呢，以往起碼罰停賽一場，唔可以即刻返落場打波。」 謝偉俊指，在不少其他國家的國會，議員被逐離場之後都有不同後果，「無論罰錢又好、停賽又好。」

廣告

謝偉俊透露，議事規則委員會正在研究之後如何處理被驅逐離場的議員，包括如果有議員多次被逐離場，是否應判該議員「整個年度都唔准出場」。他又強調，有關做法有英國國會的先例可循。

楊岳q岩用喎
反正依家都成日唔開會
倒不如大條道理唔開
又唔駛左諗右諗

拎正牌唔洗開會又有九萬六逗

正。

淨逗人工！

係就禁埋有潛在風險都唔比，玩撚大啲囉
反正立法會已經無撚用，我又想睇下個議會自說自話會係點

泛民福音

無人想理立法會呢舊野

咁咪益撚左佢地？唔洗開會

一個月收十萬，攞正牌無得開會

樓上打手快到

可以日日關鍵旅遊

區諾軒開心死啦

佢成要去日本旅行, 咁撚忙

扮乜春者

你地不之幾想就真

呢句岩聽！

其實咩叫多次被逐沒有後果
佢地多次被逐咪就係搞事既後果囉

泛民應該主動唔開會先啦
反正又唔諗住升級，啲嘢又阻唔到/改返好
咁不如唔好開會，啲嘢俾晒建制做，白袋議員/議助薪金好過

利申：支持議員買PS4

泛民冇戲開了

留意咗你好耐,個個post唔係曲線抽泛民水就曲線捧碌撚,年中無休,你老細一個月比幾多打手費你?

黃毓民自爆佢有大量網絡打手及去扇動班無知年青人

全世界最撚on9既議會 同踢波比

一直扮飯民攻擊本土
不過哩個post唔多連戲
好心下次踩飯民用另一個account 啦

果條on9仔一激動得制就會回/開直線post,係D少上黎既人先會比佢呃倒

依家唔升級嗰議席仲有咩用

我地攬炒派將會笑到最後

好波 可以大條道理唔開會 去旅行

有咩工 放假射波
唔駛用al 唔駛醫生紙
而人工照袋

如果全部泛民都永久被趕，咁咪永遠唔夠法定人數流會，winwin

其實都無用不如全部議員炒哂解散立法局慳番議員人工啦

有用
創造就業，建制派議員、助理香港人要養㗎

大會一半人就得, 保皇自己都夠數
同埋佢地都識計數唔會趕哂

索性永久禁止參選添啦
踢波都可以罰終生停賽

真係on99 而家民選議員玩到會都唔俾開

多次缺席既話追返人工啦

泛民班廢人應該講聲多謝啦,人哋幫你哋總辭嘞

c9唔識計數定睇得tvb多儍咗？

再培訓班撚樣做家務助理囉。反正佢哋都無能力做其他嘢架啦

支持以工時制代替月薪

研究減立法會法定人數

支持
橫掂都無用

我支持架
但唔出賽即係冇體育精神
個啲甚至要dq啦
咁計法
個啲成日唔出席嘅保皇黨要補選幾多次？

點止唔比開會?直頭要連果九萬六都無先岩,唔係飯民真係有完美藉口唔開會,「係獻世派唔比我參加黎緊個年D會議,唔關我事我有抗爭過,不過人工照袋」

不過一唔小心會炸埋獻世派班大帝

今日趕一次變趕成年
下次可能就到泛民無得參選
七十席都係建制會點呢

其實而家 同七十席保皇都無分別
議案一定過
得閒等飯民做行為藝術 扮抗爭
大口狗輕鬆趕人走

算吧啦，玩小圈子會議？咁民選出嚟嘅代議仕要嚟做乜？
到時洗乜討論，反正留得响度嘅全部都係橡皮圖章
你哋咁玩法不如將立法會變委任，甚至取消咗個立法會算，根本無分別仲慳返d午餐肉同埋你哋d寶貴時間

唔開咪唔開囉，而家就算在席都阻唔到啲咩惡法，你咪趕囉